謝偉俊：鄭松泰說他完全不相信數據保安，不知道他是否因此而沒膽量參加初選

跟住你串我呀嘛

這樣議事很足夠

鄭松泰談產假延長：我害怕回家被妻子責問，所以我不會投反對票，妥協投棄權票。

鄭松泰不點名針對有區議員躲在天橋協助警察捉拿非法賽車

九東FF王謝偉俊：政府會否免費轉讓公屋業權予住滿10年租戶

鄭松泰議員 ：《條例草案》旨在讓政府透過修訂法例，設立一個公共機構，由強制性公積金計劃管理局("積金局")全資擁有，以營運"積金易"平台。至於"積金易"平台的政策和措施的目標，美其名是簡化若干行政程序，精簡以往由不同強積金基金公司處理的繁複項目，盡量簡化當中涉及的基金行政人手和相關程序。

當局現時的做法，就是設立"積金易"平台，一個類似我重申，是類似大家現時使用的電子銀行帳目或平台，市民可隨時登入網站，尋找相關資訊，翻查不同區域組合的走勢。舉例來說，這段時間北美組合比較受歡迎，那市民可以轉為北美組合。將來或會有大灣區組合，如果大灣區組合受歡迎的話，市民也可以轉為大灣區組合。

在社會政策或公共政策上，強積金是我們經常用來評價的例子。因為當局開始時走錯一步，以致往後不斷衍生不同的問題，然後當局要透過行政方法處理一些社會問題。我們經常以強積金作為典型案例，稱之為政策製造問題，繼而要透過不同政策來處理這些問題。事實上，在今屆任期的尾聲，我們討論"積金易"平台，是一個備受公眾關注的議題，也是一項涉及全港"打工仔"的社會政策。可是，我感到無奈，因為現時討論設立"積金易"這個中央平台已經沒有意義。我所謂的沒有意義是甚麼意思呢？

強積金制度的設立背景，是在主權移交後，市民面對香港長遠發展似乎有一個願景。然而，我們同時看到人口老化、出生率不斷下降的問題，面對各項社會開支，香港市民如何能有退休保障呢？這已是10 多年前的討論，已經是前立法會議員劉千石的年代，未知主席是否記得。當時討論的是中央補償基金，又或如張超雄議員剛才提到，20 年前討論強積金的時候，他們建議設立一個集體基金，一如全民退休保障制度般，而當年討論的是應以個人還是整體社會為單位我已經說得太遠，這就是強積金的背景。

在 2020 年的今天，大家討論的已非 2012 年那時的議題。大家如果記得，在當年的立法會選舉中，提出的議題是"廢除強積金"。可是，強積金的禍害、制度上的問題至今仍然存在。今天，我們在議事廳討論當前的議題，而"廢取強積金"已經不再是一個議題。在即將舉行的立法會選舉中，候選人如果以"廢取強積金"作為議題，選民會指出現在應該討論《中華人民共和國香港特別行政區維護國家安全法》，並質疑候選人是否"超越時空"。然而，這並不代表問題不存在，而且這個問題是重要的。

今時今日，政府告訴"打工仔 "在設立 "積金易 "電子平台後，大家每月的強積金供款行政費便可下調 3%我且當作有這麼多。那些"打工仔"會說："真的要感謝局長"，但他們下周便可能被僱主解僱了。局長，原因並非經濟差，也非單純因為瘟疫、政治，而是一覺醒來他們發現所屬的公司已撤離香港。在香港的跨國公司中，美資在香港設立公司或總部的約有 1 300 多間，一覺醒來，那些公司已撤離香港。
我們現在討論的"積金易"平台，單從公共行政角度來看，究竟能否減省成本呢？我可以告訴大家這是未知之數，正如剛才多位議員在討論中也有提到。為甚麼？當局一方面削減 20 項以上的基金項目，但當局設立這間全資由積金局擁有的附屬公司，卻要求收取成本開支，在"拉上補下"的情況下，個別單位可以節省的有多少呢？

主席，你可以指出這是我在政治上比較邪惡的猜測。
在政治上，我不相信"積金易"電子平台的原因是我不相信政府。各位同事，政府將數以百萬計的僱員強積金戶口放在一個中央平台，那些原本只有僱員自己知道的投資組合，現在政府便完全知道。我接下來的說法或有點冒犯，只稍為"托市"，便可以吞食大家的本金。前提是，大家是否相信香港金融的信譽制度？我是不相信的。

那就真的只靠"信任"，而最慘的是我不相信政府。前提是，現時大部分香港人只關注一個問題：雖然現時在港工作，但大家不知有否機會看到 2047 年的香港，對於政府現時開設平台，市民只想知道在經濟不景時，能否先提取強積金，待日後才再開設帳戶。又或我現在離開香港，但世界"輪流轉"，中國日後果然真的成為世界經濟大國，所以我想回來香港，難保在數十年後會出現這情況。

對於政府未來設立的中央平台，以用家的單一角度來看，這是方便的，但背後所得的數據，真的一"轉手"市場便會有上落。局長，你和我會知道嗎？

積金局擬在2022年建成「積金易」中央電子平台，並已於去年12月初展開招標。據彭博社引述消息報道，電訊盈科（0008）領導的財團，以及中國平安保險（2318）旗下金融壹帳通為首的財團均有份入圍，最快將於本月有結果。

據知情人士透露，按目前的資產管理規模而言，預計獲選機構在未來10年將獲得逾300億元的收入。

鄺俊宇：我想問的是，政府的修訂如何令"打工仔"的供款不致虧蝕得那麼厲害？除成立一個電子平台，讓強積金計劃成員看到自己的錢虧蝕得有多厲害外，政府正在做甚麼？完全沒有。

想打架？

Chung-Tai Cheng 鄭松泰
昨天 14:58 發佈 ·
現屆政府最惡毒的，是製造「集體精神病」；不過她仍未滿足，在群眾瘋狂下，專權更要普查潛在的病患者，然後用畜養的方法把人群區分，要人們一直活在一個社會抑鬱的狀態。我不是泛民，不會對這些視而不見，更不會依從「民粹」；在亂世下，大家好好學習，保重身體。